呃盡身邊人以騙款過奢華生活 偕夫洗黑錢警嫂重囚6年3個月

警嫂於兩年間訛稱可炒賣名牌手錶、手袋及iPhone等賺錢，誘騙女兒同學家長、丈夫同袍等逾10人出資逾1,500萬元，之後再串同警員丈夫及友人處理173隻錶及洗黑錢共逾4,000萬元。法官今判刑時指，「警嫂」生活奢華，擁逾廿個名貴手袋有Hermès有Chanel、3年間14次到日本旅遊，騙款用來還債及維持奢華生活，根本不值同情，重判她入獄6年3個月。

同案被告警員歐陽克文（41歲），因為替妻子朱凱欣（38歲）洗黑錢，被判囚2年；第三被告即「名人站」售貨員李玉鳳（46歲）則替警嫂將錶變賣因而從中獲利，被判囚3年9個月。三被告經審訊後早前被裁定罪成。

警嫂早前求情時曾指估計夫婦兩人將被判囚，遺下兩名年幼子女無父母照顧，形容「人未亡，家已破」，要求法官格外開恩。但法官反駁兩被告在犯案前應預視有關後果，但法官同意控方在2013年拘捕被告，一年後才向律政司索取法律意見，至2016年5月才落案起訴，延誤對被告人造成以年計的精神困擾，故已就每項控罪酌情減刑三個月。

3年間外遊33次

案發為2011至2013年，警嫂朱凱欣早前被裁定9項欺詐罪、4項洗黑錢和1項串謀洗黑錢罪成。法官指所有控罪涉及1,500萬元，因被告要令詐騙計劃持續進行，將部分事主的投資扮作投資利潤分給其他事主，使其他事主相信真的有錢賺，放下戒心。其中一名深信被告的事主曹淑晶，損失更達659萬元。據庭上證供指，警嫂朱凱欣為了令人信服，常向人吹噓自己認識很多明星，指他們要賣袋賣錶套現（詳見另文： ）。案中有實際損失事主的有7名，涉款716萬元。

法官指警嫂生活奢華，令生活入不敷支，夫婦兩人各自有車、警嫂自己擁20個Chanel手袋及兩個Hermès手袋、2010至2013年間一家出遊日本多達14次。控方指兩人3年間曾外遊33次。證據也反映夫婦兩人至2013年11月6日止，共有187萬貸款未還，從戶口紀錄看到，受害人的投資會用於償還兩人的私人債務及個人使費，警嫂將事主的錢用以還債和維持奢華生活。法官指被告不值同情，值得同情的是案中多名事主。

法官指，涉及的欺詐罪行維時長達22個月，明顯不是一時貪念而是處心積慮，且警嫂是案中主謀，一手策劃令多名事主受騙，她明知從事主交出的錶是騙款，乃屬黑錢，但仍串謀第三被告李玉鳳將錶變賣，轉手成錢存入自己銀行戶口。

對打擊罪案知識應比無知婦孺高

至於警員歐陽克文，辯方指他出於對妻子的忠誠，借出戶口犯案，比一般借出戶口給陌生人洗黑錢的罪責為輕。不過法官反駁，被告當差22年，對打擊罪案的知識比一般無知少年或樸實婦人為高，防範被人利用作犯案工具的意識也一定較強，然而他竟對妻子的「生意」居然要動用他的戶口而不感奇怪；再者妻子頻頻轉賬，兩年間共存款42次達66萬元，金額達男被告兩年當差的薪金，他不可能對這可觀金額不感奇怪。法官指，男被告是對妻子的行為視而不見。

至於第三被告李玉鳳，法官認為她在案中扮演重要角色，負責將173隻手錶變賣，涉款逾1,000萬元，她從中賺取5%至6%收益，法官形容第三被告的作為簡單但收鑊豐厚。而李將錶轉換成錢可以掩飾黑錢來源，也方便警嫂抽走黑錢，在案中的角色非常重要。

【案件編號：DCCC587/16】

記者：歐陽聯發

比你呃個班仲慘
你就坐幾年就得

長期犯計休班定值班

咁都坐少過6年

抵丫

6年3個月扣3成假期，即係坐4年鬆D，呃左咁多錢又唔洗還，又過左咁多年奢華生活，抵到爛！